<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-10-30T19:13:21+08:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Miss 37’s blog</title><subtitle>Every day &amp;&amp; everything.</subtitle><author><name>Miss 37</name><email>haodongmei@outlook.com</email></author><entry><title type="html">焦虑与贩卖焦虑</title><link href="http://localhost:4000/2019-10-30/diary" rel="alternate" type="text/html" title="焦虑与贩卖焦虑" /><published>2019-10-30T16:08:28+08:00</published><updated>2019-10-30T16:08:28+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2019-10-30/diary</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019-10-30/diary">&lt;p&gt;由于今年工作上的变动，开始重新思考和审视关于人性、人际关系、职场守则等一系列问题。从前总觉得只要我认真工作，做好自己的事情，问心无愧，该有的自然会有。事实证明我从小到大受到的教育是与事实相悖的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然还是不太能懂为什么，但慢慢接受了这样的现实。大部分都是蠢的，不太蠢的那些人里又有大部分都是坏的，当然也有人又蠢又坏。所以聪明又不油腻真的是非常难得的品质，也就是“知世故而不世故”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太难了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且这样的环境呆久了会严重影响人的情绪，会自我怀疑。有一天我问陪陪：我是一个好的产品经理吗？她说，是啊。
我没有继续问下去，但我内心的困惑是，我觉得即便我不是最好的，但至少不比周围任何一个差，为什么评定职级、加薪都落后他人？自己既没有做错什么事，也不是什么有坏心思的人，为什么连应得的都没有得到？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直到今年才懂，在职场，站队固然危险，但不站队更危险。因为如果你没有站队，那么你一个人就是一队，可能是最早被解决掉的人。相比职场中复杂的人际关系，可能figure out sth的能力、管理能力、个人修养，都不那么重要了。又或者说，能力90分和能力60分相比起来，并不重要了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一切都太令人焦虑了。
年纪越来越大，成长曲线明显变缓，边际效益越来越低。可是我不会站队，也没有党同伐异，如果还是这样在别人的公司里打工，等着别人给机会，怕是很快就会耗死了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;职场对大龄女性不友好（actually对大龄的所有人都不太友好），对于招聘方来说，30出头的人，又贵体力又差，工作经验虽然多，但并没有那么多需要丰富经验和良好的综合能力的岗位。绝大多数岗位都是更适合3年左右经验的年轻人，他们具备一定的经验、有热情、听话、能吃苦、工资不高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我到底怎么办啊。
在工资勉强高的时候胡乱挥霍，没有任何的财富积累；又在年轻时对“本职工作”投入了太多，完全没有发展什么可以成为副业的兴趣爱好；严重的社交恐惧以及工作内容的局限性导致我除了好朋友之外根本没有什么“人脉”。这样下去很快就会失业了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之所以那么多自媒体都在贩卖焦虑，就是因为当代年轻人是真实的焦虑啊😂&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;暂且制定一下最近“赋闲”期间的不具体计划吧。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;每天发一篇公众号推送&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;每周至少3篇博客&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;手帐频率不低于两天一次&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;每周练习两次书法&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;每周画一幅画（procreate）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;每天阅读时间不低于1小时&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;远期规划暂时没有，但觉得自己应该开始了。比如说存钱、以后去哪里、做什么、要不要继续读书等等。上次甜甜说想要一起出去读个书，不一定是全日制授课master，也可以是那种短期不到一年的项目，一起出去呆一段时间，我觉得满好的，可以就这个思路开始规划未来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最眼前的现实问题是，我完全没有办法开源，只能靠节流实现储蓄了。&lt;/p&gt;</content><author><name>Miss 37</name><email>haodongmei@outlook.com</email></author><summary type="html">工作使人焦虑，没有工作使人更加焦虑。</summary></entry><entry><title type="html">第一篇文章从写日记开始吧</title><link href="http://localhost:4000/2019-10-29/diary" rel="alternate" type="text/html" title="第一篇文章从写日记开始吧" /><published>2019-10-29T16:08:28+08:00</published><updated>2019-10-29T16:08:28+08:00</updated><id>http://localhost:4000/2019-10-29/diary</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019-10-29/diary">&lt;p&gt;花了两天时间可算是把博客搞好了，但也还是不太想写以及不知道写啥。
Anyway，有一个地方可以写东西总是好的，鉴于最近被迫work-life balance，我得把看书写手帐写博客的习惯慢慢捡回来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回忆了一下刚毕业时，每天加班，也有谈恋爱，早上七点钟就要起床，八点钟出门去坐公交车，通勤时间单程50分钟，总能在差一两分钟时排队在公司门口打上卡。
但那时竟然拥有相对充足的阅读时间，还能每天更新博客。哦，甚至还能下班回家路上去超市买打折的菜，回家准备第二天的便当🍱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么现在的我每天庸碌无为！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经思考关于时间和幸福感的问题，得到过一个中间结论：就是说随着年龄增长，我们拥有的东西变多了，生活变得复杂了。刚毕业的时候人生在做加法，很容易从点点滴滴的“新增”事件中获得满足，但是现在想要做减法，企图垂直发展，却求而不得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有就是从读书到步入职场到中年，人生的标准越来越多维，不再是单一的线性变化。比如说并不是努力就可以考高分，并不是认真把事情做得好就能获得成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几天在想，为社么会有“劣币驱逐良币”的情况发生。虽然书上说得很清楚，狭义来说，当事人的信息不对称是“劣币驱逐良币”现象存在的基础，劣币能低成本的满足了短期需求，而人类都是短视的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里解释一下“人类都是短视的”这个结论，有时并不是看不到更长远，而是觉得没有必要，大部分时候只能依据当下的情况优劣来做决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以劣胜优汰有时是必然。&lt;/p&gt;</content><author><name>Miss 37</name><email>haodongmei@outlook.com</email></author><summary type="html">时间都去哪儿了，每天忙忙碌碌却一无所获。</summary></entry></feed>